\section{Funkční analýza informačního portálu}
\label{chpt:Analyza:FA}
V této části bude provedena funkční analýza informačního portálu, tedy určení jednotlivých funkčních a nefunkčních požadavků, identifikace aktérů a popsání hlavních případů užití.

\subsection{Funkční požadavky}
Funkční požadavky vymezují funkcionality, které musí nový informační portál uživatelům poskytovat, případně také mohou určit, co už poskytovat nebude. Přehled funkčních požadavků je vidět na obrázku \ref{img:FunPoz}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.80\linewidth]{diagramy a obrázky/Funkční požadavky.png}
    \caption{Vizualizace funkčních požadavků v nástroji Enterprise Architect}
    \label{img:FunPoz}
\end{figure}

\subsubsection{Uživatelé}
\newlineparagraph{F01 Správa uživatelů}
Informační portál musí poskytovat možnost přidat nové uživatele ze všech organizací, které budou mít k informačnímu portálu přístup (SKP, pojistitelé, zhotovitel IS SKP a případně i další organizace). U existujících uživatelů musí být možné změnit uložené údaje nebo uživatele ze systému úplně vymazat.

\newlineparagraph{F02 Omezení přístupu k funkcionalitám}
Musí být možné omezit přístup k funkcionalitám portálu pro jednotlivé uživatele. Primárně musí být možné určit, kde může upravovat informace o odstávkách, dokumentech a uživatelích. Také musí být možné určit, kdo si může zobrazit všechny verze dokumentů a kdo jen verze aktuální.

\newlineparagraph{F03 Omezení přístupu k jednotlivým částem IS SKP}
Pro každého uživatele musí být možné určit, k jakým částem IS SKP má v informačním portálu přístup.

\newlineparagraph{F04 Uživatelské role}
Informační portál musí poskytovat předpřipravené uživatelské role, které určují, jaké funkcionality může uživatel používat.
Tyto role musí být možné přiřadit více různým uživatelům, zároveň musí být možné přiřadit jednomu uživateli více různých rolí. Portál nemusí poskytovat možnost vytvářet nové role.

\newlineparagraph{F05 Role organizace}
Ke každé organizaci musí být v informačním portálu možné přiřadit roli organizace, která určí, jaké uživatelské role budou pro uživatele z dané organizace k dispozici.

\subsubsection{Informace}

\newlineparagraph{F06 Zobrazení informací k jednotlivým částem IS SKP}
V informačním portálu musí být možné zobrazit všechny části IS SKP (systémy, subsystémy, uživatelské a administrátorské webové aplikace, komunikační kanály), ke kterým má uživatel přístup.

Pro konkrétní část IS SKP musí být možné zobrazit související odstávky a také dostupnou dokumentaci. Pro každou část IS SKP musí být v informačním portálu možnost přidat krátký popis pro lepší orientaci nových uživatelů, tento popis musí být možné v portálu přímo vytvořit či upravit, s možností upravit formátování (tučný text, kurzíva, barevné písmo, velikost písma, font a další) a přidat obrázky.

U částí IS SKP, odstávek i dokumentů musí být možné nastavit přístupová práva, která určují, jestli k nim může přistupovat každý uživatel informačního portálu, nebo pouze uživatel z SKP nebo společnosti Syntea.

\pagebreak

\newlineparagraph{F07 Zobrazení všech nedávných změn v IS SKP}
Uživatel musí mít přístup ke speciálnímu zobrazení, ve kterém jsou odstávky a dokumentace ze všech částí IS SKP, ke kterým má uživatel přístup, seřazené podle data poslední změny.

\newlineparagraph{F08 Zadání odstávek}
Přímo v informačním portálu musí být možné přidávat nové odstávky k jednotlivým částem IS SKP a upravovat informace u stávajících. U každé odstávky musí být možné nastavit, jaké skupiny uživatelů si ji mohou zobrazit. Informace v portálu však nemusí být synchronizovány s žádnou externí službou (stačí ruční zadávání). Všechny odstávky musí být vždy navázány na konkrétní část IS SKP.

\newlineparagraph{F09 Přístup k dokumentaci a možnost přidat novou}
Musí být možné z portálu stáhnout všechny dokumenty, ke kterým má uživatel přístup. Informační portál nemusí umožňovat zobrazení obsahu daného dokumentu. Do portálu také musí být možné nahrát dokumentaci novou. U každého dokumentu musí být možné nastavit, jaké skupiny uživatelů k němu mohou přistupovat. Dokumenty musí být vždy navázány na konkrétní část IS SKP.

\newlineparagraph{F10 Verzování dokumentace}
Jeden dokument musí být možné uložit ve více verzích (například 1.0.0 a 1.0.1), s možností zvolit verzi hlavní. Oprávněný uživatel musí mít možnost zvolit, jestli mu budou zobrazeny všechny verze dokumentů, nebo pouze verze hlavní.

\newlineparagraph{F11 Identifikace a vyhledávání dokumentace}
Ke každému dokumentu v informačním portálu musí být možné přiřadit unikátní číselný identifikátor. Dokumenty musí být možné podle jejich identifikátoru vyhledávat.

\newlineparagraph{F12 Dotazy k jednotlivým částem systému}
Uživatelé musí mít možnost pokládat v informačním portálu dotazy k jednotlivým částem (konkrétně k jednotlivým částem IS SKP jako takovým, ke konkrétním odstávkám a ke konkrétním verzím dokumentů). Položený dotaz musí být automaticky zaslán odpovědným osobám e-mailem. K dané části musí být dále možné přidat nejčastější dotazy a odpovědi tak, aby si je mohli uživatelé zobrazit.

\newlineparagraph{F13 Technologie a Obecné informace}
Kromě standardní dokumentace musí být v informačním portálu možné evidovat i dokumenty s popisem použitých technologií a dokumenty s obecnými informacemi. Tyto dokumenty se vážou k IS SKP jako takovému (tedy na rozdíl od klasických dokumentů se nevážou k žádné konkrétní části) a musí pro ně tedy vzniknout speciální styl zobrazení (viz F06 a F07). Pro oba tyto typy dokumentů musí platit stejná pravidla jako pro jakékoli jiné dokumenty v informačním portálu (tedy hlavně možnost přidávat různé verze, omezovat přístup pro určitou skupinu uživatelů, možnost položit k nim dotaz, e-mailové upozornění na změny).

\newlineparagraph{F14 Správa částí IS SKP}
Přímo v informačním portálu by měla být možnost spravovat (přidat, upravit, odebrat) části IS SKP. Upravování částí musí být možné hlavně bezprostředně po jejím přidání, nemusí však být umožněno v případě, že už jsou k dané části přidány nějaké dokumenty.

\subsubsection{E-maily}

\newlineparagraph{F15 Automatické upozornění e-mailem při změnách}
Informační portál musí uživatele prostřednictvím e-mailu informovat o všech změnách, které jsou provedeny v částech IS SKP, ke kterým má daný uživatel v informačním portálu přístup (jedná se například o změny dokumentace nebo vytvoření nové odstávky).

\newlineparagraph{F16 E-mailové filtry}
Administrátoři portálu musí mít možnost nastavit pro uživatele specifické e-mailové filtry, které omezí, z jakých částí IS SKP mají uživateli přicházet e-maily s upozorněními. Pokud není filtr nastaven, uživatel musí dostat všechny e-maily, které se týkají všech částí IS SKP, ke kterým má přístup. V případě, že by e-mail kvůli nastavení filtrů neměl být zaslán žádné osobně v dané organizaci, musí být zaslán administrátorovi portálu z dané organizace.

\newlineparagraph{F17 E-mail všem administrátorům}
Pracovníci zhotovitele a SKP musí mít přímo v informačním portálu možnost odeslat e-mail všem administrátorům portálu ze všech organizací. Seznam odeslaných e-mailů musí být možné v informačním portálu zobrazit.

\subsubsection{Ostatní}

\newlineparagraph{F18 Historie}
Veškeré změny v dokumentaci a v odstávkách musí být zaznamenány tak, aby v případě potřeby bylo možné zjistit, kdo co prováděl. Možnost zobrazit historii však nemusí být přímo součástí informačního portálu.

\newlineparagraph{F19 Návody pro role}
Pro každou uživatelskou roli musí být možné v informačním portálu přidat návod (soubor pdf), ve kterém bude uvedeno, jak se s informačním portálem pracuje. Uživatel s danou rolí poté musí mít možnost si odpovídající návod přímo z informačního portálu stáhnout.

\subsubsection{Kalendář}

\newlineparagraph{F20 Zobrazení nadcházejících informací v kalendáři}
Informační portál musí poskytovat přehledné zobrazení nadcházejících událostí v kalendáři. V kalendáři se musí zobrazovat odstávky jednotlivých částí IS SKP a další události (například školení).

\newlineparagraph{F21 Přidání události do kalendáře}
Do kalendáře musí být možné přímo v informačním portálu přidat novou událost (například školení). Ke každé události musí být možné přidat libovolné dokumenty (například prezentaci nebo zápis).

%---------------------------------------------------------

\subsection{Nefunkční požadavky}
Nefunkční požadavky na informační portál popisují, jak by se měl informační portál chovat.

Oproti původnímu portálu jsou nefunkční požadavky na nové řešení rozšířeny o požadavek na rychlost načtení. Načtení současného portálu trvá okolo sedmi sekund, v nové verzi by mělo být sníženo na maximálně dvě sekundy.

\newlineparagraph{N01 Omezení přístupu k informačnímu portálu}
Musí být zajištěno, že k informačnímu portálu mohou mít přístup pouze osoby k tomu autorizované.

\newlineparagraph{N02 Aplikace je provozována ve webovém prohlížeči}
Informační portál musí být možné otevřít ve webovém prohlížeči. Není potřeba optimalizovat zobrazení pro mobilní telefony ani pro starší prohlížeče (například Internet Explorer).

\newlineparagraph{N03 Aplikace je přístupná 24/7}
Informační portál musí být standardně provozován v režimu 24/7.

\newlineparagraph{N04 Autentizace uživatelů}
Autentizace uživatelů musí probíhat pomocí aplikace RIA.

\newlineparagraph{N05 Slovenský jazyk}
Celý informační portál musí být ve slovenském jazyku.

\newlineparagraph{N06 Rychlost načtení}
Hlavní stránka informačního portálu se musí kompletně načíst do dvou sekund.

\subsection{Aktéři}
V této části jsou popsáni aktéři, tedy typy uživatelů, kteří s informačním portálem pracují. Vztahy mezi aktéry jsou vidět na obrázku \ref{img:Akteri}, vztah generalizace naznačuje, že daný aktér může spouštět všechny případy užití svého rodiče.

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=1\textwidth]{diagramy a obrázky/Aktéři.png}
    \caption{Vizualizace aktérů v nástroji Enterprise Architect}
    \label{img:Akteri}
\end{figure}

\subsubsection*{Pojistitel nebo pracovník z externí organizace}
Jedná se o pracovníky pojistitelů (pojišťovny), případně dalších spolupracujících subjektů. Pro tyto uživatele slouží informační portál jako zdroj informací a mají pouze základní zobrazovací práva -- mohou si prohlížet odstávky a hlavní verze dokumentů v částech IS SKP, ke kterým mají udělený přístup.

\subsubsection*{Administrátor portálu}
Jedná se o speciálně určené pracovníky z organizací pojistitelů (případně jiných externích organizací). Tito uživatelé mohou přidávat nové uživatele ze stejné organizace (například administrátor z organizace ABC může přidat pouze další pracovníky z této organizace, ne však z organizací jiných) a upravovat jejich práva v portálu.

\subsubsection*{Pracovník SKP nebo zhotovitele IS SKP}
Jedná se o pracovníky z SKP a ze společnosti Syntea (zhotovitel IS SKP). Tito uživatelé mají absolutní práva (mohou například přidávat nové odstávky, nové dokumenty nebo nové části IS SKP). Na rozdíl od běžného administrátora portálu mohou přidávat i nové uživatele portálu z jiných organizací.

\subsection{Případy užití}
V této části jsou uvedeny hlavní případy užití, které popisují jakým způsobem budou aktéři interagovat s informačním portálem. Vztah případů užití a jednotlivých aktérů je vidět na obrázku \ref{img:UCaAkteri}.

\begin{figure}[p]
    \includegraphics[width=1\hsize]{diagramy a obrázky/Případy užití.png}
    \caption{Vizualizace případů užití v nástroji Enterprise Architect}
    \label{img:UCaAkteri}
\end{figure}

\subsubsection*{UC01 Zobrazení informací k části IS SKP}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu požadovanou část IS SKP (zobrazují se pouze takové části, ke kterým má uživatel přístup).
    \item Systém zobrazí přehled informací, dostupných pro danou část IS SKP -- odstávky a dokumentaci. K dané části IS SKP je také zobrazen krátký popis.
    \item Uživatel klikne na konkrétní odstávku nebo dokument.
    \item Systém zobrazí všechny uložené informace pro vybranou odstávku nebo dokument. Dokument je navíc možné stáhnout.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC02 Zobrazení nedávných změn}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu položku „Domov“.
    \item Systém zobrazí odstávky a dokumentaci ze všech částí IS SKP, ke kterým má uživatel přístup. Informace jsou seřazeny podle data poslední změny a u každé je uvedena část IS SKP, které se daná informace týká.
    \item Uživatel klikne na konkrétní odstávku nebo dokument.
    \item Systém zobrazí všechny uložené informace pro vybranou odstávku nebo dokument. Dokument je navíc možné stáhnout.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC03 Zobrazení technologií a všeobecných informací}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu možnost „Technológia“ nebo „Všeobecné informácie“.
    \item Systém zobrazí zvolený typ dokumentace. Zobrazení dokumentace je obdobné jako u jiných částí informačního portálu.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC04 Vyhledávání dokumentace}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel zadá do vyhledávacího pole identifikátor dokumentu a klikne na tlačítko pro vyhledávání.
    \item Systém zobrazí část IS SKP, ke které dokument patří, vybere daný dokument a zobrazí k němu podrobné informace. Pokud dokument se zadaným identifikátorem neexistuje, systém uživatele upozorní.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC05 Přidání nebo úprava odstávky}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu část IS SKP, ke které chce přidat novou odstávku nebo u které chce upravit existující odstávku.
    \item Systém zobrazí přehled informací dostupných pro danou část IS SKP, u odstávek je tlačítko pro přidání nového záznamu. V detailu existující odstávky je k dispozici tlačítko upravit.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro vytvoření nové odstávky nebo pro úpravu stávající.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém může uživatel vyplnit potřebné informace k nové odstávce (případně upravit informace u existující odstávky). K odstávce se zaznamenávají tyto informace:
          \begin{itemize}
              \item lokace v rámci IS SKP (vyplněno automaticky informačním portálem podle uživatelova výběru v bodě 1., nelze změnit)
              \item práva potřebná pro zobrazení odstávky
              \item důvod odstávky
              \item čas začátku a čas konce odstávky
              \item doplňující informace
          \end{itemize}
          Uživatel musí vyplnit všechny informace, jinak systém nepovolí uložení. Pouze doplňující informace a konec odstávky mohou zůstat nevyplněny.
    \item Uživatel vyplní požadované informace a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém záznam uloží ke správné části IS SKP a e-mailem upozorní všechny uživatele, kteří mají k nové informaci přístup a nemají danou část IS SKP vyfiltrovanou pomocí e-mailových filtrů. Záznam o provedené akci je systémem uložen. Systém dále odešle e-mailové upozornění v čas začátku dané odstávky.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC06 Přidání nebo úprava dokumentu}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu část IS SKP, ke které chce přidat nový dokument nebo u které chce upravit dokument existující.
    \item Systém zobrazí přehled informací dostupných pro danou část IS SKP, u dokumentace je tlačítko pro přidání nového dokumentu. V detailu existujícího dokumentu je k dispozici tlačítko pro úpravu.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nového dokumentu nebo pro úpravu stávajícího.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém může uživatel vyplnit potřebné informace k novému dokumentu (případně upravit informace u existujícího dokumentu). K dokumentům se zaznamenávají tyto informace:
          \begin{itemize}
              \item lokace v rámci IS SKP (vyplněno automaticky informačním portálem podle uživatelova výběru v bodě 1., nelze změnit)
              \item typ dokumentu (lze nastavit pouze při přidávání nového dokumentu, pozdější úprava není možná). Možnosti jsou:
                    \begin{itemize}
                        \item uživatelský manuál
                        \item všeobecný dokument
                        \item návrh GUI
                    \end{itemize}
              \item práva potřebná pro zobrazení dokumentu
              \item identifikátor
              \item verze
              \item název
              \item důvod vložení
              \item obsah -- jedná se o samotný soubor, který musí uživatel nahrát, jediný podporovaný formát je PDF
          \end{itemize}
          Uživatel musí vyplnit všechny požadované informace, jinak systém nepovolí uložení.
    \item Uživatel vyplní požadované informace a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém dokument uloží ke správné části IS SKP a e-mailem upozorní všechny uživatele, kteří k němu mají přístup a nemají danou část IS SKP vyfiltrovanou pomocí e-mailových filtrů. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC07 Přidání nové verze dokumentu}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere dokument, ke kterému chce přidat novou verzi (dokument lze vybrat například u konkrétní části IS SKP).
    \item Systém zobrazí informace o daném dokumentu, k dispozici je i tlačítko pro vytvoření nové verze.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nové verze dokumentu.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém může uživatel vyplnit potřebné informace k nové verzi dokumentu -- v okně je možné vyplnit stejné informace jako při úpravě existujícího dokumentu (viz UC06), předvyplněné jsou informace z dokumentu, pro nějž je vytvářena nová verze. Typ a identifikátor dokumentu není možné změnit.

    Uživatel musí vyplnit všechny požadované informace, jinak systém nepovolí uložení.
    \item Uživatel vyplní požadované informace a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém vytvoří novou verzi dokumentu a uloží ji k části IS SKP, u které byla uložena verze původní. Systém e-mailem upozorní všechny uživatele, kteří mají k nové verzi přístup a nemají danou část IS SKP vyfiltrovanou pomocí e-mailových filtrů. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC08 Smazání odstávky nebo dokumentu}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu část IS SKP, u které chce smazat odstávku nebo dokument. Případně může zvolit i možnost „Domov“ pro zobrazení všech v nedávné době změněných odstávek a dokumentů ze všech částí IS SKP.
    \item Systém zobrazí přehled informací dostupných pro danou část IS SKP -- odstávky a dokumenty.
    \item Uživatel vybere konkrétní záznam.
    \item Systém zobrazí všechny uložené informace o daném záznamu, k dispozici je také tlačítko pro smazání.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro smazání daného záznamu.
    \item Systém zobrazí vyskakující okno požadující potvrzení dané akce.
    \item Uživatel potvrdí smazání.
    \item Systém daný záznam smaže a e-mailem na změnu upozorní všechny uživatele, kteří k němu měli přístup a nemají danou část IS SKP vyfiltrovanou pomocí e-mailových filtrů. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC09 Položení dotazu}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere část informačního portálu, ke které chce přidat dotaz (může se jednat o konkrétní část IS SKP, o konkrétní odstávku nebo o konkrétní dokument).
    \item Systém v detailu vybrané položky zobrazí tlačítko pro položení dotazu.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nového dotazu.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné zadat nový dotaz. Okno obsahuje pouze textové pole, do kterého je možné dotaz zadat, a tlačítko pro odeslání. Uživatel musí dotaz vyplnit, aby jej mohl odeslat.
    \item Uživatel zadá dotaz a klikne na tlačítko pro odeslání.
    \item Systém nový dotaz zašle e-mailem odpovědné osobě.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC10 Přidání nebo úprava dotazu a odpovědi}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere část informačního portálu, ke které chce přidat dotaz s odpovědí (může se jednat o konkrétní část IS SKP, o konkrétní odstávku nebo o konkrétní dokument).
    \item Systém v detailu vybrané položky zobrazí tlačítko pro přidání dotazu a odpovědi. Pokud už nějaký dotaz s odpovědí k dané části existuje, zobrazuje se u něj tlačítko pro úpravu.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání dotazu a odpovědi, případně na tlačítko pro úpravu existujícího záznamu.
    \item Systém zobrazí okno, které obsahuje textové pole pro zadání dotazu, textové pole pro zadání odpovědi a tlačítko pro uložení. Pokud uživatel upravuje existující dotaz, je k dispozici i tlačítko pro smazání. Aby mohl uživatel záznam uložit, musí být vyplněn dotaz i odpověď.
    \item Uživatel vyplní dotaz i odpověď a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém uloží dotaz i odpověď k dané části informačního portálu, uživatelé si mohou existující zodpovězené dotazy zobrazit. U dotazů a odpovědí se neposílá uživatelům emailové upozornění.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC11 Správa uživatelů ze stejné organizace}
\textbf{Aktér:} Administrátor portálu (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel zvolí možnost „Správa používateľov“.
          \item\label{enum:UC11:Org} Systém zobrazí seznam všech uživatelů z organizace, ve které se uživatel nachází (pokud například akci spouští administrátor portálu z organizace ABC, budou zobrazeni všichni existující uživatelé z ABC). U každého uživatele v seznamu je tlačítko umožňující úpravu záznamu, u seznamu je dostupné i tlačítko pro přidání nového uživatele. V okně jsou také informace o dané organizaci, konkrétně:
          \begin{itemize}
              \item název organizace
              \item číslo organizace
              \item adresa portálu pro danou organizaci (jedná se o URL, na kterém je v rámci dané organizace portál dostupný)
              \item sběrná e-mailová adresa (adresa, na kterou se posílají všechny e-maily, které by kvůli nastaveným filtrům nebyly zaslány žádnému uživateli)
              \item role organizace (čtenář nebo správce)
          \end{itemize}
          Vybraná organizace nejde změnit.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nového uživatele nebo na tlačítko pro úpravu existujícího uživatele.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné nastavit údaje uživatele. V okně se vyplňují tyto položky:
          \begin{itemize}
              \item login (uživatelské jméno v doméně organizace -- využíváno aplikací RIA pro autentizaci)
              \item jméno
              \item příjmení
              \item e-mail
              \item role (pro každou společnost můžou být k dispozici jiné role), je možné vybrat i více
              \item výchozí role (vyplňuje se pouze v případě, že je uživateli přiřazeno více rolí)
              \item e-mailový filtr (specifikuje část IS SKP, ze které mají uživateli chodit e-maily)
              \item části IS SKP, ke kterým má daný uživatel v rámci informačního portálu přístup
          \end{itemize}
          Pokud se jedná o existujícího uživatele, je navíc k dispozici tlačítko pro jeho smazání.
    \item Uživatel vyplní požadované informace a záznam uloží kliknutím na tlačítko.
    \item Systém zadaného uživatele uloží. Pokud byl přidán nový uživatel, systém mu po autentizaci umožní přístup k informačnímu portálu.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC12 Správa uživatelů z jiných organizací}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\noindent Případ užití je v podstatě stejný jako UC11, systém však v bodě \ref{enum:UC11:Org}. uživateli umožní změnit vybranou organizaci a upravovat uživatele v ní.

\subsubsection*{UC13 E-mail administrátorům portálu}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP

\begin{enumerate}
    \item Uživatel zvolí možnost „Poslať e-mail administrátorom“.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné zadat text e-mailu.
    \item Uživatel vyplní text e-mailu a potvrdí jeho odeslání kliknutím na tlačítko.
    \item Systém pošle zadaný e-mail všem uživatelům s rolí Administrátor portálu ze všech organizací. Všechny e-maily odeslané tímto způsobem je možné zobrazit v rámci informačního portálu.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC14 Správa částí IS SKP }
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere možnost „Správa částí IS SKP“
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné spravovat části IS SKP. Části IS SKP se v okně zobrazují obdobně jako v menu informačního portálu. K dispozici je také tlačítko, pomocí kterého je možné k dané části IS SKP přidat novou \enquote{podčást} (například subsystém pro systém). Existující části je také možné v seznamu vybrat a smazat či upravit, systém ale úpravu dovolí pouze v případě, kdy k dané části IS SKP nejsou v informačním portálu uloženy žádné informace.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nové \enquote{podčásti}, případně vybere existující část.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné vyplnit informace nutné pro určení dané části:
          \begin{itemize}
              \item název systému
              \item název subsystému
              \item název uživatelské webové aplikace
              \item název administrační webové aplikace
              \item název (komunikačního) kanálu
          \end{itemize}
          Tyto položky jsou dostačující pro přesnou identifikaci části IS SKP. Zobrazené položky odpovídají struktuře IS SKP, takže například na první úrovni je možné vyplnit pouze systémy, na druhé pouze subsystémy nebo uživatelské aplikace\footnote{Přesné rozvržení bude navrženo v rámci návrhu uživatelského rozhraní, viz \ref{sec:UI:Casti}.}.

          V okně je dále tlačítko pro uložení, případně i pro smazání, pokud uživatel upravuje existující části IS SKP.

    \item Uživatel vyplní požadované informace a klikne na tlačítko pro uložení. Systém zkontroluje, že jsou zadané položky validně vyplněny a pokud ano, uloží zadanou část IS SKP do informačního portálu. Nová část se zobrazí v menu a je možné k ní přidávat informace jako k jakékoli jiné části. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC15 Úprava popisu části IS SKP}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere v menu požadovanou část IS SKP.
    \item Systém zobrazí informace uložené k dané části a její popis. U popisu je k dispozici tlačítko pro úpravu (zobrazuje se i pokud ještě nebyl popis u části uveden).
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro úpravu popisu dané části.
    \item Systém zobrazí editor, ve kterém je možné danou část upravit. V editoru je možné text i naformátovat -- je možné zvolit tučné písmo, kurzívu, podtržení textu, velikost písma, font, barvy písma a další. K textu je také možné přidat obrázky, které může uživatel nahrát ze svého zařízení.
    \item Uživatel upraví popis a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém změny uloží, e-mailové upozornění se pro tuto akci uživatelům neposílá.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC16 Správa organizací}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere možnost „Správa používateľov“.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné přepínat mezi organizacemi a zobrazovat jejich uživatele (viz UC11 a UC12). U existujících organizací jsou k dispozici tlačítka pro úpravu a smazání, k dispozici je i tlačítko pro přidání organizace nové.
    \item Uživatel klikne na tlačítko pro přidání nové organizace nebo na tlačítko pro úpravu existující organizace.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné vyplnit položky, které jsou popsány v UC11, až na sběrnou e-mailovou adresu jsou všechny povinné a portál nepovolí uložení, pokud nejsou vyplněny.
    \item Uživatel vyplní požadované položky a klikne na tlačítko pro uložení záznamu.
    \item Systém uloží informace k dané organizaci. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC17 Správa návodů}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel vybere možnost „Správa návodov“.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné vybrat roli, ke které má být návod přidán (případně upraven, pokud již existuje).
    \item Uživatel vybere roli, pro kterou chce přidat nebo upravit návod.
    \item Systém v okně zobrazí stejné položky, jako při přidávání nového dokumentu (viz UC06).
    \item Uživatel položky vyplní, nahraje nový soubor a klikne na tlačítko pro uložení.
    \item Systém uloží zadaný návod k dané roli. Záznam o provedené akci je systémem uložen.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC18 Stáhnutí návodu}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel klikne na tlačítko „Návod“. Toto tlačítko je aktivní pouze, pokud k dané roli návod existuje.
    \item Systém inicializuje stažení návodu pro roli uživatele, který akci spustil. Pokud má uživatel více rolí, systém inicializuje stažení všech odpovídajících návodů.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC19 Zobrazení kalendáře}
\textbf{Aktér:} Pojistitel nebo pracovník z externí organizace (a výše)
\begin{enumerate}
    \item Uživatel zvolí možnost zobrazení nadcházejících informací v kalendáři.
    \item Systém zobrazí kalendář, ve kterém jsou zobrazeny nadcházející události.
\end{enumerate}

\subsubsection*{UC20 Přidání události do kalendáře}
\textbf{Aktér:} Pracovník zhotovitele informačního systému nebo SKP
\begin{enumerate}
    \item Uživatel na obrazovce kalendáře zvolí možnost „Pridať novú udalosť“.
    \item Systém zobrazí okno, ve kterém je možné zadat novou událost, vyplňují se v něm tyto položky:
          \begin{itemize}
              \item název
              \item typ události (například školení nebo prezentace)
              \item začátek (datum a čas)
              \item konec (datum a čas)
              \item místo
              \item popis
              \item přístupová práva
              \item přiložené soubory (může jich být i více s libovolným formátem)
          \end{itemize}
          Povinné jsou položky název, typ události, začátek a přístupová práva.
    \item Uživatel vyplní požadované položky a kliknutím na tlačítko událost uloží.
    \item Systém uloží zadanou událost. Den před danou událostí zašle systém e-mailem upozornění všem uživatelům, kteří mají k dané události přístup.
\end{enumerate}

\subsection{Role v novém informačním portálu}
\label{sec:RoleVNovemIP}
Jak již bylo zmíněno dříve, uživatelské role v novém informačním portálu budou oproti původní verzi přepracovány. Každé organizaci bude přiřazena jedna role organizace, která určí, jaké uživatelské role bude možné přiřadit jejím uživatelům. V informačním portálu budou k dispozici dvě role organizace -- \textit{Čtenář} a \textit{Správce}. 

~\\
\noindent Pro roli organizace \textit{Čtenář} budou k dispozici tyto uživatelské role:
\begin{description}
    \item[Běžný uživatel] Role poskytuje pouze základní zobrazovací práva -- uživatel s touto rolí nemůže v informačním portálu nic upravovat.
    \item[Administrátor portálu] Umožňuje spravovat uživatele ze stejné organizace.
\end{description}

~\\
\noindent Pro roli organizace \textit{Správce} bude k dispozici jedna role:
\begin{description}
    \item[Administrátor] Poskytuje práva na veškeré funkcionality, které informační portál nabízí.
\end{description}

\noindent Pokud bude například organizaci přidělena role organizace \textit{Čtenář}, bude možné jejím uživatelům přiřadit role \textit{Běžný uživatel} a \textit{Administrátor portálu}.

Každému uživateli bude navíc nastaveno, k jakým částem IS SKP může v informačním portálu přistupovat. 

Přístup k jednotlivým informacím může být navíc omezen podle přístupových práv, která jsou pro danou informaci nastavena. Přístup může být buď umožněn všem, nebo pouze SKP a společnosti Syntea.